Title: Mobilit√§t der Zukunft

----

Date: 

----

Is-virtual: false

----

Location-name: Pegelbar

----

Location-geo:

lat: 51.1996335
lon: 6.6958312
number: "5"
city: Neuss
country: Deutschland
postcode: "41460"
address: Am Zollhafen

----

Location-url: 

----

Eventbrite-url: https://www.eventbrite.de/e/mobilitat-der-zukunft-tickets-128622817309

----

Text: [{"content":{"text":"<p>Ein erstklassig besetztes Podium diskutierte beim vierten \u201eTalk am Pegel\u201c des Neusser Landtagsabgeordneten Dr. J\u00f6rg Geerlings (CDU) \u00fcber Herausforderungen, Chancen und Visionen der Mobilit\u00e4t der Zukunft.<\/p><p>Gespr\u00e4chspartner des Gastgebers Geerlings waren Hildegard M\u00fcller, Pr\u00e4sidentin des Verbandes der Automobilindustrie, der Neusser Bundestagsabgeordnete Hermann Gr\u00f6he (CDU), Dr. Christian Lange (Verkehrsministerium NRW) und Dr. Heribert Adamsky (ADFC Neuss). Gut 90 Teilnehmer hatten sich der Videokonferenz zugeschaltet, viele weitere verfolgten die Diskussion im sozialen Netzwerk Facebook.<\/p>"},"id":"a520af11-059e-4cb1-a4a9-c30d1d10858a","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":[],"src":"","alt":"Dr. J\u00f6rg Geerlings w\u00e4hrend der Online-Konferenz","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"15d0971a-f6f1-442e-ad26-7946b6ebfbb2","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"text":"<p>Mobilit\u00e4t ist stark im Wandel, wird klimafreundlicher, vernetzter und digitaler. \u201eEin gro\u00dfer Umwandlungsprozess ist im Gange, der die Automobilindustrie, den \u00f6ffentlichen Nahverkehr, den Rad- und Fu\u00dfverkehr, die Politik und schlie\u00dflich jeden Einzelnen von uns betrifft\u201c, so der Neusser CDU-Landtagsabgeordnete. \u201eGro\u00dfartige Entwicklungen wie die Planung des eTarifs f\u00fcr NRW treiben die Mobilit\u00e4tswende voran.\u201c<\/p><p>100 Millionen Euro stellt das Land f\u00fcr die Einf\u00fchrung des Tickets zur Verf\u00fcgung. Tarifgrenzen innerhalb NRWs spielen dann keine Rolle mehr, Fahren mit dem \u00f6ffentlichen Nahverkehr wird grenzenlos einfach. Das R\u00e4tseln vor dem Ticketautomaten geh\u00f6rt dann der Vergangenheit an\u201c, stellte Dr. Christian Lange das neueste Projekt f\u00fcr NRW vor. Er ist davon \u00fcberzeugt, dass die Mobilit\u00e4tswende nicht durch einen kostenlosen oder stark preisreduzierten \u00d6PNV gelingen wird, sondern durch den Ausbau des Angebots. Mobilit\u00e4t muss besser, sauberer und sicherer werden und sich am individuellen Bedarf orientieren. Hierzu z\u00e4hlt er unter anderem eine einfache und transparente Tarifstruktur, die bessere Vernetzung der Verkehrsmittel und den Ausbau des Verkehrsnetzes.<\/p>"},"id":"9026927d-c3c3-468b-a37a-29e17ece5673","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"\u201eIm PKW-Bereich wird sich der Elektroantrieb durchsetzen\u201c","citation":"Hildegard M\u00fcller"},"id":"abe8e99a-38ca-40cb-a9e0-4521b7f4ddb7","isHidden":false,"type":"quote"},{"content":{"text":"<p>Aber auch das Auto spielt in der Zukunft der Mobilit\u00e4t eine gro\u00dfe Rolle. Dass die Automobilindustrie die Herausforderungen des gr\u00f6\u00dften Umwandlungsprozesses ihrer Geschichte annimmt unterstrich Hildegard M\u00fcller: \u201eZukunftsstrategien, Klimaschutz und moderne Industriepolitik gehen zusammen. Die Automobilindustrie \u00fcbernimmt dabei Verantwortung und geht den Weg der Mobilit\u00e4tswende mit.\u201c Alternative Antriebsentwicklung, Digitalisierung, moderne Verkehrslenkung und Effizienzsteigerung sind nur einige Schlagworte der Entwicklung. \u201eIm PKW-Bereich wird sich der Elektroantrieb durchsetzen\u201c, ist sich M\u00fcller sicher. Damit die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger aber Vertrauen in die Elektromobilit\u00e4t gewinnen, m\u00fcsse die Ladeinfrastruktur dringend ausgebaut werden. \u201eDiese Aufgaben k\u00f6nnen die Kommunen aber nicht allein stemmen\u201c, ist M\u00fcller \u00fcberzeugt.<\/p><p>Hermann Gr\u00f6he MdB legte Wert darauf, dass Mobilit\u00e4t herausragendes menschliches Bed\u00fcrfnis ist und daher nicht mit sozialen Barrieren oder Vorschriften verbunden sein darf. Jeder m\u00fcsse die individuelle Freiheit haben, \u00fcber seine Mobilit\u00e4t zu entscheiden. \u201eIch finde es aber richtig, dass die Anschaffung von Elektroautos gef\u00f6rdert und die Umr\u00fcstung des Bestandes bei Lastkraftwagen unterst\u00fctzt wird\u201c, so Gr\u00f6he.<\/p>"},"id":"f847f7b0-06a5-4805-8694-65b01890ac73","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"\u201eRadwege m\u00fcssen weiter ausgebaut werden\u201c","citation":"Dr. Heribert Adamsky"},"id":"23c758b6-a696-4fe1-89e0-28f9e2522fcc","isHidden":false,"type":"quote"},{"content":{"text":"<p>W\u00e4hrend die Corona-Pandemie der Autoindustrie schwer zu schaffen macht, sieht Dr. Heribert Adamsky auch die positiven Auswirkungen der Krise. Die Beschleunigung der Digitalisierung hat die Verkehrsstr\u00f6me verringert, Wege werden eingespart. Damit aber nicht genug. Er sieht noch weitere Handlungsfelder: \u201eRadwege m\u00fcssen weiter ausgebaut, Einbahnstra\u00dfen f\u00fcr Fahrradfahrer ge\u00f6ffnet und die Vernetzung der Verkehrsmittel verbessert werden. F\u00fcr den Ausbau der Fahrradwege und die Sicherheit der Fahrradfahrer stellt insbesondere der ruhende Verkehr eine Gefahr dar.\u201c Er pl\u00e4diert zum Beispiel f\u00fcr intelligente L\u00f6sungen, die St\u00e4dte von parkenden Autos zu entlasten.<\/p>"},"id":"2f4d882c-242a-4fca-84e5-e019779a2895","isHidden":false,"type":"text"}]

----

Attendants:

- persons/guenter-krings
- persons/kurt-koenemann
- persons/andreas-schmitz
- persons/joerg-geerlings

----

Main-image: 

----

Textline: Talk am Pegel #5